\chapter{Indledning}
I dag bruges blodtryksmålere mange steder, både på hospitalet og i hjemmet. Blodtryksmålere kan måle en persons blodtryk, hvor den viser puls, samt diastoliske- og systoliske tryk i numeriskform og afbilledet i en graf.\\ 
Vi har i valgt at arbejde ud fra, at blodtryksmåleren skal bruges til forskning. Derfor skal systemet gemme samtlige målinger der bliver foretaget, så en forsker senere kan tilgå dem. Samtidig skal selve puls og tryk vises på en graf, som skal være nem at aflæse. Brugeren vil kunne benytte målere gennem et interface, hvor han kan starte og gemme målinger. Det er også her af grafen vises. \\
Fra start var der givet nogle krav som systemet skal opfylde, samtidig har vi tilføjet nogen for at få de ting løst, vi som gruppe synes var vigtige. Disse kan findes i Kravspecifikationen og i Krav.\\
Nærmere informationer om opbygning af Hardware og Software kan findes i Systemarkitektur, som er delt ind efter Hardware og Software. Her under findes også modultests. 
Under integrationstest kan det ses, hvordan vi har testet hele systemet samlet, både Hardware og Software. Under Acceptest ses, om systemet opfylder kravene der blev sat.\\ 


\textbf{Ansvarsområde} \\
\textbf{Initialer: } \\
Albert Jakob Fredshavn - AJF \\
Martin Banasik - MBA \\
Mette Hammer Nielsen-Kudsk - MHNK \\
Ditte Heebøll Callesen - DHC \\
Johan Mathias Munk - JMM \\
Anne Bundgaard Hoelgaard - ABH \\


\begin{longtabu} to \linewidth{@{}  l X[j]@{}}
    Afsnit &    Ansvarlig\\[-1ex]
    \midrule
    Indledning & \\
    Kravspecifikation & \\
    Hardware arkitektur & \\
    Software arkitektur & \\
    Software implementering & \\
    Accepttest & \\
    Fejlrapport & \\
    
    
    

\end{longtabu}